\chapter{Aufgabenstellung}
Bei dem Projekt ging es dar, einen Roboter so zu programmieren, dass er sich mithilfe einer Webcam im Raum zurechtfinden konnte.
Die Kamera hing dabei über einer weissen Fläche und streamte das Bild durchgehend an einen Server. Die Aufgabe bestand nun darin, das Bild auszuwerten, die Koordinaten zu versenden und auf dem Roboter entsprechend auszuwerten.
\section{Probleme}
Das grosse Problem, das es zu lösen galt, war, die Ausrichtung des Roboters auf dem Feld zu bestimmen. Da zur Erkennung des Roboters
ein schwarzer Kreis verwendet wurde, konnte nur die Position des Roboters herausgefunden werden. Um die Ausrichtung zu bestimmen
muss der Roboter sich bewegen und anhand dieser Informationen seine Ausrichtung bestimmen.
\section{Materialien}
Zur Verfügung standen:
\begin{itemize}
  \item{Lego-Mindstorms Roboter (EV3)}
  \item{Webcam}
  \item{Router}
  \item{Weisse Unterlage}
  \item{Laptop, der als Server genutzt wurde}
\end{itemize}

Der Legoroboter war mit leJOS ausgerüstet, einem Betriebssystem,
das die Programmierung des Roboters in Java ermöglicht (\url{http://www.lejos.org/}).
Die Bildanalyse wurde mit OpenCV durchgeführt, einer Open Source Bibliothek zur Bildanalyse und
Bearbeitung (\url{http://opencv.org/}).
Für die Programmierung des Servers wurde Python benutzt (\url{https://www.python.org/}).
